趙家賢負傷落區：無悔保護街坊

趙家賢負傷落區：無悔保護街坊

【太古城西】

【本報訊】循東區太古城西競逐連任的民主動力召集人、民主黨趙家賢，月初在太古城警民衝突中，遭中年漢咬甩部份左耳，七成半耳廓被移除。休養近三周後，趙昨「復工」拉票時，每隔數秒就有街坊上前與他握手打氣。雖然左耳傷口近日才停止流血，至今仍不時隱隱作痛，但趙家賢坦言無悔因保護巿民受傷，並呼籲選民周日投票，向警暴和極權政府說不。

趙家賢昨晨7時現身太古城拉票，他接受《蘋果》訪問時稱，月初接受的手術是在左耳傷口縫上35針，傷口近日才不再流血，由於左耳神經線連接到左臉近太陽穴和頸部，故此他頸部至今感到痛楚，需接受物理治療，口腔左邊大力咀嚼食物時亦會感覺痛楚，「我有時會揦住痛，成隻耳麻痹咗咁樣」。

為治療傷勢，趙家賢現時每日都要清洗和包紮傷口，未來三至四個月需服用抗生素和強力止痛藥，由於其左耳是遭兇徒咬傷，過程中有體液接觸，因不知兇徒是否有愛滋病，所以醫生要求他進食28日重劑量的抗愛滋病藥物，令他感到疲憊。失去大部份左耳耳廓亦令他的左耳和右耳聽到的聲音不平衡，令他容易感到暈眩，要一段時間才能適應。

遭咬甩部份左耳的趙家賢昨落區時有不少街坊握手問候。李家皓攝

市民主動上前打氣

回想受傷當晚，趙家賢堅持身為當區區議員，見到巿民遇襲就應責無旁貸上前保護，亦對妻子感到很抱歉，趙曾向媽媽說：「我作為當區議員，呢個都係巿民授權畀我去協助大家，就算嚟多幾多次都好，我如果喺現場，呢個都係我嘅義務，係要保護巿民。嚟多幾次，我都會同樣做法，無悔。」他稱對於當日被咬甩耳時的「嘞」一聲和之後的痛楚，「我呢世都會記得」。

選舉前這段時間因受傷未能落區，趙坦言對選舉工程有很大影響，指受傷當晚原本要設計郵遞給選民的免費郵件，卻因受傷入院未能寄出，故他在可以出院後即把握時間會見街坊，感謝不少街坊和巿民主動上前問候和打氣。太古城西選區另一候選人是經民聯丁煌。

■記者林俊謙

push arrrrr

就算大家比票佢選到區議員
都抵償唔到無左隻耳仔

Push

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多